老廉拉咗蕭源

廉政公署今日(4日)落案起訴一名補習學校導師、香港考試及評核局一名前監考員及兩名前口試主考員，控告他們涉嫌非法取用智能電話，以傳送及接收香港中學文憑考試2016年及2017年中國語文科考試的保密資料及試題。

被告為蕭志勇(另名蕭源)，42歲，現代教育(香港)有限公司導師，其妻子蔡盈盈，33歲，考評局前監考員及現代教育導師；同為43歲的張國權及吳宏樑，兩人同為考評局前口試主考員。

蕭志勇及張國權同被控一項串謀有不誠實意圖而取用電腦罪名，違反《刑事罪行條例》，而蕭志勇及吳宏樑則同被控一項相類罪名。蕭志勇及蔡盈盈亦同被控一項有不誠實意圖而取用電腦罪名，違反《刑事罪行條例》。各被告將於本周三(6日)在西九龍裁判法院答辯，各被告已獲廉署准予保釋，以待星期三應訊。

案情指，蕭志勇及蔡盈盈夫婦在案發時為現代教育中國語文科導師，而蔡盈盈亦獲一間與現代教育相關的學校提名出任2017年文憑試中國語文科考試的監考員。張國權及吳宏樑分別獲考評局委任為文憑試2016年及2017年中國語文科的口試主考員。

其中一項控罪指蕭志勇及張國權涉嫌於2016年3月11日至21日期間，一起串謀取用電腦，即他們的智能電話，目的在於使他們自己或他人不誠實地獲益。另一項控罪指蕭志勇及吳宏樑涉嫌於2017年3月1日至9日期間觸犯相類罪行。餘下一項控罪指蕭志勇及蔡盈盈涉嫌於2017年4月5日取用電腦，即他們的智能電話，目的在於使他們自己或他人不誠實地獲益。

廉署調查顯示，張國權及蔡盈盈涉嫌透過他們的智能電話，分別將文憑試2016年及2017年中國語文科考試保密的試題傳送予蕭志勇，而吳宏樑則涉嫌透過他的智能電話，向蕭志勇傳送有關文憑試2017年中國語文科考試一個簡介會的保密資料。蕭志勇則涉嫌透過他的智能電話接收有關保密資料及試題。

LM

我朋友係嗰行 透露左小小內幕消息所以一早知
只可以話唔止佢一個係咁 仲有某啲好chok
啲學生仲傻下傻下咁真係以為啲阿sir係神

正
正心而論又唔係教得特別好，上堂9up d垃圾skills。
利申 form5至6 跟佢，最後中文都係得3

神又好咩都好
過到考試咪得

咁隔離六月補習社中文畀人當神咁拜嗰個呢

其實關啲阿sir咩事 自己能力佔好大部份啦

Agger

咁對其他考生唔公平

如果唔跟佢，我可能會好d... This is the point also可以慳番幾千蚊，差唔多成皮嘅補習費

去過考試都知
好多試場主任有用智能電話喎
係咪全部人都拉？

06CE補佢
校內mock得20分

淨係溫佢d 貼題讀本就拎A

佢真係我偶像黎

拉埋過神就有戲睇

考完 d 日校老師好多都會都拎走幾份吉卷
全部拉得

如何告唔入，佢啲學生咪爆升，可以做番市場領導

係咪自己告自己

咪就係 中四中五俾個大陸老師教
同埋我根本係中文垃圾
都係靠蕭源拎5 原來咁有辦法
不往我晒錢上佢堂

當年凍檸茶

考完 好似比拎

補蕭源果d根本上係垃圾

今鋪蕭源真係燒完啦

跟過佢 作文係有用 但其他真係好垃圾

愛出貓？

其實點解會係告佢不誠實取用電腦

屌 呢條罪根本係百搭

任何犯罪涉及網絡都可以入呢條

消防員今次救唔救到火呢

燒完仲救乜野火

咁我信你你個5真係靠負碌拎到嘅

其實佢都過左氣好耐啦
會考貼題風氣就係蕭源帶起 最紅應該係果陣
爆班爆到yy lam都唔係果皮
宜家yy lam果種好撚中二 教你咩叫中文唔係點考中文應該多人受d

koten點自爆都係彈唔起

有冇人記得檸檬茶單嘢

手足個名

最好判佢終身監禁

唔比傳出去

當年補蕭源
學校預我level 4

最後閱讀綜合5** 作文5*

不過唔係靠佢，係靠運氣

屌，我就係考凍檸茶嗰幾年，條友tip中左就當自己神

咁咪試下補佢，點知9 9 地，上堂吹水嘻哈多，嗰時又成日拎呀gem係佢學生打J 收費又加

無可能啦，新聞都成份題目擺埋出街

拉得好
考評局ho ball

Testing testing 試咪1234 歡迎大家報讀燒源中文組 我係英皇首席中文老師燒源 以下教材由kings glory 提供

係啊

跟住通常都會介紹助教 跟住再講又來到一個禮拜最開心日子

唔好啊

老廉幫佢賣廣告 話比大家知佢個D堅料

燒完真系好拎廢喎， 中四嗰陣one day free course諗住試下，dklm佢教重組句子啊！係重組句子啊啊啊 哂左我一個鐘，早知拍枱即走

個個都係咁講 其實日校老師只要肯申請做啲驢仔改卷工都可以係考評局做

，

沖檸檬茶

唔開live班就得，跟本冇影響

成日係份notes 度講，有次無無溝奶粉飲，心諗做乜鳩
又唔係真係有料
補佢d錢我寧願買相機好過

咁你補左成年都唔知佢垃圾你都幾on9

燒生又中

佢教四式判斷都ok喎

你個名好靚係 出自於邊套動畫?
不過我知一個人叫罪木蜜柑 she is真女神

考當日拎試題再黎打飛機姐
燒完狗也不屌

佢係考完先收到定點？

佢教D野無用 當年保佢都係博買到堅料

證明係堅料

有冇諗過係自己問題
教得好唔好其實都好睇人夾人
我補佢又覺得幾好 最少有進步過
雖然癈話多啲 不過上佢堂唔會恰眼訓
同埋佢啲skill教得我明
利申 非打手

係拎返考試當日既試題姐
類似早走本身唔俾拎走 但又偷偷拎走咁姐

師兄當年補佢CE A左
校內地底泥

我報左佢 拎左5**

報劉建x先識貨
中化學校老師睇死我肥佬
唔知我出面有軍師 最尾廢柴都拎到c

當年會考我都係靠蕭源先拎到作文A
佢啲作文tips真係幾有用
多謝哂

坐返十漉八漉先啦

介紹返現場任教嘅導師先，有請

5* 喎

幾時到欣師

退休

頭盔：發夢個時夢到當年CE/AL年代，我Econ呀sir話$5蚊改一份，狗也不屌

on9 一早搵夠可以退休啦

中文科補過蕭源同周勤才，兩個仲廢過日校老師

唔洗入去坐既話對佢根本不痛不癢

其中一項控罪指蕭志勇及張國權涉嫌於2016年3月11日至21日期間，一起串謀取用電腦，即他們的智能電話，目的在於使他們自己或他人不誠實地獲益。另一項控罪指蕭志勇及吳宏樑涉嫌於2017年3月1日至9日期間觸犯相類罪行。

4月5先開考喎

一定係清白
成本字典先tip中一題

口試

其妻子蔡盈盈，33歲，考評局前監考員及現代教育導師

可唔可以dq晒補過蕭源既人

聽講老簾開得波果d都十拿九穩
今次真係燒完

當年淨係上過一堂免費試堂, 講眾生相.....又咁岩2010年個年
因為A左我記到依家以為佢真係勁

當年CE 補佢, 綜合能力攞5*

不過佢啲負面新聞都幾多下

我+141+梁老師 表示支持

巴打 我想問你reg唔reg到audit架？

想當年見佢貼得咁勁 都補左佢精讀班
點知真係中左走火警
最後無揀果條照5*

Oral

英皇-首席
現代-首席
9up?

拉埋yylam

咁遲先拉到佢

今舖真係燒撚完

.

.

佢都有今日

考評局指，設有一系列的措施及指引確保公開考試的保密，所有考務人員亦必須按照各項指引舉行考試。根據《香港考試及評核局條例》(第261章第15條)，所有獲考評局委任或聘用的人員均須把在履行職務時所獲悉的一切事宜保密，任何人士違反考評局條例中的保密條文，即屬犯法，一經定罪， 可被判罰款及監禁六個月。

TIP題好準個D補習天王大多係同出卷個D有關係攞到料.

唔中拉乜鳩

On9 oral試題啊

早知補佢啦

拉撚晒班名師就啱啦

咁嚴重先判六個月

抵啦 "tip"中咁多

基爾呀

蕭完

唔知得罪左咩人?

其實會唔會只係燈塔同現代玩互踢
咁啱肥蕭俾人周到

有人報串咪會

另外 某中學老師年年貼中史都係必中

K___ _U ?

最衰我22號先考口試，冇得偷睇題目

記得 我就係當年會考

正常好難會揚出來，考官同監考都係自己人

權

有錢齊齊搵！
唔派番d出街，點做星級名師

ICAC慣性有十足把握先會開file
係咁先

上面話蕭源垃圾果啲係YY打手定係自己垃圾 當年中五中六補左佢年幾 其他卷唔敢講, 我自己黎計作文同綜合都有進步 最後都有隻4 我本身中文應該得2左右

消完偷偷留下負皮

希望佢坐到監

幾時到丫丫Lan

實冇事啦
欣師幾百頁先中一題
我信佢冇偷試題

馮盈盈都補佢，最後得4

不如最高5星星比率導師先

口試題目學生拎唔拎得走? 太耐之前唔記得

唔得

how u know

改壞名
燒完（蕭）

佢教作文係有料喎
利伸：上左岸出左黎做野幾年

打下官司
又沒幾球
出黎行遲早要還

比比描舉定引分數
語神心事格外作辭

冇得打 坐梗

molamola
大不了賣車賣樓打官司

舊聞重溫
老廉拉人 12年未晚

屌你老母咩呢段新聞洗唔洗咁撚大聲呀
戴住headphone睇嚇撚到成個彈起 屌你老母

佢ig有講

點解冇人講arthur kho都比人拉埋
冇人知吳宏樑=ak?
定ak已經喺兒登冇人識

佢唔係收咗山啦咩

幾時俾人拉？

呢招勁喎

抵啦屌你老味

真定假，咁撚誇張

AK好掂
當年中化靠佢

嗱 同學仔 考評局係唔會出愛情㗎下

咁計嘅話 年薪5千5百萬喎
仲多過丫丫

Author Ko 唔係叫吳宏樑
佢自己另外開個間補習社
Ak 係好勁 講明晒啲中化文章

我戴返頭盔先
我1000%肯定ak其中一個真名係吳宏樑
但可能唔係同一個人

以前英皇嗰陣佢係叫吳宏樑 (呢個我9000%肯定)
後尾收山就改咗做吳賢德

wiki話係叫吳賢德

因為可能冇証據涉及利益輸送所以告唔到賄賂

佢間補習社執撚咗啦

LM More

賺甘多錢，應該拉去坐監。

甘你老母

有無人係當代果時補過佢？

佢果時上live成日講咸野，會考讀佢份天書完全收皮 不過佢教作文係有啲料

LM，

中文補蕭源
考試實玩完

大家估下yylam今年賺幾多錢，請成隊team去澳洲玩

恭喜 件垃圾

一早估佢收買左人，果時冇報諗番起都on9

X2

原來過左去現代
利申：英皇時代補佢 CE 中文5

ak 唔係叫 吳賢德（Arthur Kho）咩

你聽佢講係好似明哂好勁咁....但又好難APPLY落去答題到

靠補習不如靠自己 你有資質自學實掂同埋讀到大學都係靠自修多

收到舉報唔做野？

如果唔拉，係咪助長出貓？
小朋友出貓都比老師罰

如果下下貼中，駛溫習溫得咁辛苦？

咁似雄權既背景

咁就要睇下用咩方法幫
方法係正唔正當
幫的同時有無利益

假如用幫學生為名義就可以將重金收買考試局人員獲取試題資訊的行為正當化，天下大亂都似

而且，佢獲得的資訊唔係同全香港學生共享，而係補佢先知，已經間接造成不公平問題，佢的行為亦已經是一場交易。

唔難點分高低
無高低邊有階級

個前提係學生比一筆錢佢洗先
到底係咪出於好心你真係諗清楚

抵啦

蕭源公認係廢人先補
補親都係中文好廢d人

巴打果名....

不過佢中就真既 我d中學中文老師好憎佢

因為曾經有幾個校內地底泥補完佢ce 拎A/B，等同大大巴拍落佢地到

男女老幼多富窮
搞掂食碗面

Testing testing 試咪1234

邊個舉報佢呢

咁又真

我蕭

拉去打耙啦

英X教育 : 跳蹧？欠檢舉對吧？

有拍youtube個個？

Ak一定唔係吳宏樑

我以前f5補咗全年蕭源
有齊晒佢d notes
後面有d名師專欄
其中一個就係吳宏樑 (arthur kho)
不過我f6補ak嗰陣又冇聽過佢中文名
所以我唔知了…

退休做包租公。

又真係幾垃圾喎

你d中文同英文咁撚樣 補邊個都唔會好啦ching

吳宏樑教日校光頭佬 垃圾訓導

咁yy 呢？

個人覺得YY好好多

佢tip唔tip得中自己比老廉拉？

喂。。。未到六月中喎

抵死

今次佢真係燒完 ， 圓寂得

咁睇得起佢?
廿幾年前CE, 現代開始紅果時
已經玩緊貼題

我係寫佢地玩貼題
我有講我信佢貼?
你要唔要同佢地補下中文?

係灣仔教日校 有教私補
利申:俾佢教過 有年每人派三本燒完作文嘅書

另外嗰兩個係蕭源舊同學

抄功課唔好抄足，咁都唔識仲話做阿sir

記得佢上堂幾好笑

係咪打手

係時候要還

原來係樹大招瘋

好就女人
衰就累人

廉署幾時去拉UGL事件的689？

Yy?

Yy lam？

其實唔明中文有咩好補

特衰政府淨係拉好人唔拉壞人

佢助教？

今次燒完

利益分唔均?

同行?

咁撈得呢行,係咁架啦,如果唔係,邊度咁賺錢?

成也蕭源 敗也蕭源

做補習好似唔洗教育資格
再唔係用video班上又係唔洗

廢話係用黎掩護D「真野」?

其實搵到咁多，坐幾碌真係無乜所謂
如果啲錢用落買樓到，租曬俾人！個個都同佢打工，un un腳收錢

因為鷹記大把老師咁換貼士

佢呢次真係好躁

蕭源老婆只係監考,撚偷到卷咩

一定係內部大把仆街賣題目

可能堆名校, 政府高官一早知考咩

你努力讀成個課程
班自己友死記幾份答案都高分過你

補佢果d智商應該唔夠100

快啲拉撚晒啲補習佬佢啦

班00後點知

文科既話
係

預先知題目 一定贏 除非佢真係垃圾 知題目都唔識答或者搵錯答案

呢個同平時底唔好有關

但對於平時補開習，操慣的勁人，一有題目一定打死班窮撚

另外有一種傻仔
就係背補習筆記的範文，英文既話，你轉下名都蒙混過關，中文既話，太易睇得出

係就快

講真攞丫丫同燒完比較係曬氣
丫丫係真係教中文 燒完就係教你最短路程攞高分

咁撚廢教你拎lv2就有份
仲教緊會考低能程度

乜啲人原來補中文係為咗學中文？

男女老幼多富窮

咁撚中二病嘅slogan呃中學雞就得啫
年年大把傻鳩補完都係得lv2都仲有人信佢
個騎師跑親都輸你都投注落佢？

我而家大學畢業都有繼續上YY堂，增加中文造詣，堂堂都學到好多野